<h1> MagicWings </h1>

<h3>此游戏为三年前所做，代码不甚清晰，现仅放上来供大家参考。希望对你有所帮助<h3>

<h3><b><i> This game is created three years ago. I was not doing so good at that time.
Hoping to help you in studying programing. The desciption is written in Chinese, 
but you can also read it with an auto-translater.
</i></b></h3>

<p>本游戏起名为MagicWings，无甚深意，因为自己特别喜欢一个叫这名的flash小游戏，所以借用下名字而已~~不过本游戏跟那个游戏毫无关系。</p>
<p>为了防止一些朋友看到眼花缭乱的文件找不到怎么运行，所以特地准备两个批处理文件，要玩游戏，请点击当前文件夹下的"MagicWings(.bat)",要启动地图编辑器请点击"地图编辑器(.bat)"。下面对游戏和地图编辑器做一些说明：</p>
<p>由于刚写完，所以只有游戏没有完整的‘关’，还请玩家自己编辑喜欢的关。按Alt+Enter可以启动全屏模式。游戏中使用 w(上)a(左)s(下)d(右)控制方向，j为攻击（射箭），k为跳，其实设计了人物技能(uiopl，u为取消i技能，opl三个是独立的技能，不过未启用），但是只是可以看而已，不能打怪，因为感觉那几个技能弄进去人物太变态了，而自己也没时间构思了（期末了）。</p>
<p>人物掉进沟里直接死掉，从太高的地方跳下来有一定几率死掉，被怪物碰到直接死掉。</p>
<p>怪物现在只能被箭射死，虽然人物有几个技能，但是还没设计成可以打怪。</p>
<p>可能会有bug。</p>
<p>地图编辑器使用方法，先输入一个文件名，如"stage1.mw"，然后会出现编辑界面。左键选择左边或者右边菜单里的东西放入中间格子中，制作地图。右键点住地图不放可以拖动地图，以编辑更右边的场景。也可用滚轮滑动地图。右键点住菜单不放上下拖动可以拖动菜单，以获得更多的怪和障碍物。鼠标中键为橡皮擦，可以将已经放入的东西擦除。若要退出不保存可直接点右上角的退出，或者按esc</p>
<p>地图最大长度为2000，地图编辑器最中间会显示两个数字，左边的为当前位置，右边为已编辑长度。编辑新地图时，需要把要保存的内容拖到最左边看不到的地方，才能保存进去，比如：刚进地图编辑器时，地图编辑器显示0 0，虽然看得到一片平整的地面，但这时按下enter将什么都不保存。</p>
<p>游戏地图编辑器中显示的右边第19号图片为结束之门，只要把该结束之门放在游戏中某个位置，玩家到了那里直接会显示胜利！游戏地图编辑器中右边表示怪，但有成员提议使用背景，故只启用了0~5号怪，另外两个怪为boss，还未启用。再后面的就全是背景，游戏中只显示，不检测碰撞。</p>

<p>地图保存方式为直接按enter键，按了以后若无反应就移动一下鼠标或者在里面点一下右键（随便点哪里）。保存好后在stage1目录下找到你编辑好的地图名，把它的名字改成"stage1.mw"替换掉原来的即可。</p>
<p>另外，由于新版地图编辑器对图片进行了裁切，所以编辑时反应不是很灵敏，所以保留旧版地图编辑器，使用时点击相应文件即可。</p>
<p>也许你会有疑问，为什么是stage1。答：因为时间仓促，没时间做stage2。在我的设想中stage2跟stage1是大不一样的，用另外一个文件夹stage2来装，里面的场景、怪物图片等要全部换掉，但是一时没时间搞这些，所以就只有stage1了，抱歉。</p>

<h2>ShortCut</h2>
<p><img src="https://raw.github.com/wysaid/MagicWings/master/shortcut1.jpg"></p>
<p><img src="https://raw.github.com/wysaid/MagicWings/master/shortcut2.jpg"></p>